 %% Basierend auf einer TeXnicCenter-Vorlage von Mark Müller
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Wählen Sie die Optionen aus, indem Sie % vor der Option entfernen
% Dokumentation des KOMA-Script-Packets: scrguide

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Optionen zum Layout des Artikels                                  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[%
a4paper,							% alle weiteren Papierformat einstellbar
%landscape,						% Querformat
%10pt,								% Schriftgröße (12pt, 11pt (Standard))
BCOR0.5cm,		 				% Bindekorrektur, bspw. 1 cm
%DIVcalc,							% führt die Satzspiegelberechnung neu aus
%											  s. scrguide 2.4
%twoside,							% Doppelseiten
%twocolumn,						% zweispaltiger Satz
%halfparskip*,				% Absatzformatierung s. scrguide 3.1
%headsepline,					% Trennline zum Seitenkopf
%footsepline,					% Trennline zum Seitenfuß
%titlepage,						% Titelei auf eigener Seite
smallheadings,				% Überschriften etwas kleiner (smallheadings)
%idxtotoc,						% Index im Inhaltsverzeichnis
%liststotoc,					% Abb.- und Tab.verzeichnis im Inhalt
%bibtotoc,						% Literaturverzeichnis im Inhalt
%abstracton,					% Überschrift über der Zusammenfassung anzeigen
%leqno,   						% Nummerierung von Gleichungen links
%fleqn,								% Ausgabe von Gleichungen linksbündig
%draft								% Überlange Zeilen in Ausgabe gekennzeichnet
]
{scrartcl}

%\pagestyle{empty}		% keine Kopf und Fußzeile (k. Seitenzahl)
%\pagestyle{headings}	% lebender Kolumnentitel

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{parskip}
%% Deutsche Anpassungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lmodern} %Type1-Schriftart für nicht-englische Texte

\usepackage{url}


\usepackage[numbers, square]{natbib}
\bibliographystyle{plaindin}
\setcitestyle{numbers,square}

%\usepackage{cite}

%% Packages für Grafiken & Abbildungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%Zum Laden von Grafiken
\usepackage{float} %%Um H zu benutzen, welches die Position von Graphiken forciert
\usepackage{subfig} %%Teilabbildungen in einer Abbildung
%\usepackage{pst-all} %%PSTricks - nicht verwendbar mit pdfLaTeX

%% Beachten Sie:
%% Die Einbindung einer Grafik erfolgt mit \includegraphics{Dateiname}
%% bzw. über den Dialog im Einfügen-Menü.
%%
%% Im Modus "LaTeX => PDF" können Sie u.a. folgende Grafikformate verwenden:
%%   .jpg  .png  .pdf  .mps
%%
%% In den Modi "LaTeX => DVI", "LaTeX => PS" und "LaTeX => PS => PDF"
%% können Sie u.a. folgende Grafikformate verwenden:
%%   .eps  .ps  .bmp  .pict  .pntg
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=20mm,right=20mm, top=30mm, bottom=30mm}

\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{borland}
\usepackage{caption}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{bg}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{darkbg}{rgb}{0.7, 0.7, 0.7}
%% Bibliographiestil %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{natbib}

\usepackage{hyperref}

\def\dotfill#1{\cleaders\hbox to #1{.}\hfill}
\newcommand\dotline[2][.5em]{\leavevmode\hbox to #2{\dotfill{#1}\hfill}}

\usepackage{karnaugh-map}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}

\begin{document}

\pagestyle{empty} %%Keine Kopf-/Fusszeilen auf den ersten Seiten.
\setminted{tabsize=4}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ihr Artikel                                                       %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% eigene Titelseitengestaltung %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{titlepage}
%Einsetzen der TXC Vorlage "Deckblatt" möglich
%\end{titlepage}

%% Angaben zur Standardformatierung des Titels %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titlehead{Hardware Praktikum}
%\subject{Typisierung}
\title{Protokoll Aufgabe 8}
\author{Mose Schmiedel (81998)\\
Long Maß (77835)}
%\and{Der Name des Co-Autoren}
%\thanks{Fußnote}			% entspr. \footnote im Fließtext
%\date{}							% falls anderes, als das aktuelle gewünscht
%\publishers{Herausgeber}
\makeatletter
\let\thetitlehead\@titlehead
\let\thetitle\@title
\let\theauthor\@author
\makeatother
%% Widmungsseite %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\dedication{Widmung}

% Titelei wird erzeugt
\maketitle
%% Zusammenfassung nach Titel, vor Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[RE,LO]{}
\fancyhead[C]{\thetitle}
\fancyhead[LE,RO]{\theauthor}
\fancyfoot[RO,LE]{\thetitlehead}
\fancyfoot[LO,RE]{HTWK Leipzig}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

%% Erzeugung von Verzeichnissen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\tableofcontents			% Inhaltsverzeichnis
%\listoftables				% Tabellenverzeichnis
%\listoffigures				% Abbildungsverzeichnis

%% Der Text %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\part[Erster Streich]{wenige Erläuterungen}
\section*{Aufgabe 4.1}

\subsection*{Welches Protokoll wird verwendet?}
Es wird das RS-232 Protokoll verwendet. Dies erkennt man daran, dass eine einzelne Leitung zur Datenübertragung verwendet wird, auf welcher die Daten
asynchron übertragen werden.

\subsection*{Wie groß ist die Baudrate?}
Die Baudrate beträgt $8500 bps$.
\begin{equation*}
    \frac{1 bit}{118 \mu s}
\end{equation*}

\subsection*{Wie viele Stopbits werden verwendet?}
Es wurde 1 Stopbit verwendet.

\subsection*{Traten bei der Übertragung Fehler auf und wurden diese erkannt?}
Nein, es traten keine Fehler bei der Übertragung auf. Einfache Bitflip-Fehler hätten aber durch das vorhandene Gerade-Paritätsbit erkannt werden können.

\subsection*{Welche Daten wurden übertragen?}
Es wurde der das folgende Zitat in ASCII übertragen:
\begin{quote}
    Die einfachste Art an korrekte Informationen zu kommen ist, etwas Falsches in ein Usenet-Forum zu posten und auf die Korrekturen zu warten.\\
    \raggedleft\textit{Matthew Austern - Software-Entwickler bei Google}
\end{quote}

\includegraphics[width=\textwidth]{rs232-1}
\includegraphics[width=\textwidth]{rs232-2}

\section*{Aufgabe 4.2}

\subsection*{Welches Protokoll wird verwendet?}
Es wird das $\text{I}^2\text{C}$ Protokoll verwendet. Dies erkennt man daran, dass eine zwei Leitungen zur Datenübertragung verwendet werden.
Wobei auf einer ein Takt und auf dem anderen Daten übertragen werden.

\subsection*{Wie groß ist die Baudrate?}
Die Baudrate beträgt $44'000 bps$.
\begin{equation*}
    \frac{1 bit}{23 \mu s}
\end{equation*}

\subsection*{Wie viele Stopbits werden verwendet?}
Es werden keine Stopbits verwendet, da es nur einen Sender und keinen Receiver gibt.
Dadurch wird jeweils vom Sender ein \textsf{NACK} gelesen, wenn ein \textsf{ACK} erwartet wird und es kommt nicht zum Übertragungsende mit Stopbit.

\subsection*{Traten bei der Übertragung Fehler auf und wurden diese erkannt?}
Mit $\text{I}^2\text{C}$ können keine Übertragungsfehler erkannt werden, da keine Checksumme oder ähnliches implementiert ist. Es kann lediglich
festgestellt werden, ob der Adressierte des Pakets, das Paket auch empfangen hat.

\subsection*{Welche Daten wurden übertragen?}
\includegraphics[width=\textwidth]{i2c}

\end{document}
